逾千件塑料塞胃重達6公斤 抹香鯨血證海洋污染

全球海洋垃圾問題告急，儘管各國陸續頒布限塑令，但海洋生物食入廢棄塑料的事件仍層出不窮。印尼東南部的瓦卡托比（Wakatobi）國家公園岸邊周一（19日）發現一具抹香鯨屍體，其體內竟有5.9公斤、超過1000件的塑膠製品！
有115個膠杯2隻拖鞋
該條長達9.5米的抹香鯨周一在印度尼西亞蘇拉威西省（Sulawesi）的瓦卡托比國家公園被發現，其時屍體已開始腐爛。公園主管桑托索（Heri Santoso）表示，工作人員接到環保人士的通報後立即前往現場，見到村民已圍住鯨屍，開始劏鯨。
抹香鯨是海洋內體型最大的齒鯨，棲息於水深超過一千米的深海。世界自然基金會（WWF）野生動物保護組織的研究人員及公園保育人員在鯨屍胃內發現，塞了重達5.9公斤的塑料廢棄物，包括115個膠杯、4個膠樽、25個塑膠袋、2隻拖鞋、1個尼龍袋及逾1000件種類繁雜的塑料製品。
由於鯨屍已腐爛嚴重，WWF印尼分會海洋物種保育項目的協調員蘇帕拉第（Dwi Suprati）表示，今次不會進行解剖，而是就近掩埋，所以最終無法確定是否是塑膠垃圾導致其死亡。
近年擱淺鯨魚體內發現塑料垃圾的例子越來越多。2018年3月，西班牙海邊發現一頭抹香鯨屍體，事後證實是因不慎吞入大量塑膠廢物，引發腹膜炎死亡；2015年台南也發現擱淺抹香鯨，在其胃中找到大量膠袋、漁網等垃圾，疑因無法消化導致難以再進食致死亡。
籲採取嚴厲手段保護海洋
美國期刊《科學》在1月刊出的研究顯示，人口達2億6千萬的印尼，每年生產超過320萬噸塑料垃圾，其中129萬噸最終會流入海洋；在塑料污染方面，印尼只僅次於世界第一人口大國中國。
印尼海事協調部部長潘德加騰（Luhut Binsar Pandjaitan）表示，今次擱淺的抹香鯨體內發現了如此多的塑膠垃圾，希望足以提醒公眾平時盡量減少使用塑膠製品，政府更應該採取嚴厲手段保護海洋。
潘德加騰說：「聽到這件事我真的很難過，尤其是想到仍有其他許多海洋生物面對著海洋垃圾的威脅。如果不加快步伐，塑膠垃圾的受害者將是人類自己。」印尼政府希望在2025年，塑膠使用量可以減少七成。
根據海洋保育協會（Ocean Conservancy）和麥肯錫企業暨環境中心2015年公布的報告，全球大約六成的海洋塑料垃圾來自中國、印尼、菲律賓、越南和泰國等5個亞洲國家，都是在發展經濟時忽略了環境保護的重要性。

係咪代表以後用膠袋會比環保撚批鬥

祝果啲周圍拋垃圾同香口膠嘅人早日冚家鏟

唔係少唔少用嘅問題, 係點阻止啲仆街掉落海嘅問題

阻止唔到
一係就學中國set勁多cam影住留底隨時上門拉人

印尼

完

留班睇果班不學無術 不求甚解嘅環保撚盲目禁止使用膠袋

在塑料污染方面，印尼只僅次於世界第一人口大國中國。

岩
點解膠袋會入海呢佢地唔會面對